疑似任志強發文：習近平是堅持當皇帝的小丑

中國網路日前出現一篇嚴厲批判中共總書記習近平的文章，指他「剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑」，引起網友哄傳。由於文章提到「央視姓黨」一事，此文被普遍認為出自地產商任志強之手。

這篇文章直指，中共對武漢肺炎疫情決策的「遮羞式的宣傳，大約只能欺騙那些願意被你欺騙的人，卻無法欺騙那些只相信事實與真相的人」。無論目前的防控取得了多大的成績，都無法挽回「那些失去了的生命和失去了歡樂的節日，失去了親人的破碎家庭」。

任志強在中國以敢言著稱，擁有「任大炮」的響亮名號。2016年2月19日，央視在習近平視察時打出「央視姓黨，絕對忠誠，請您檢閱」的標語後，任志強便發文批判「媒體有了姓，人民就被拋棄到被遺忘的角落了」，引起軒然大波。同年5月，便被留黨查看一年處分。

文章開頭提到，4年前的2月19日他發文批判「央視姓黨」後，「引發了『十日文革』式的全網大批判，和留黨察看一年的黨的組織紀律的處分！因此，每年的2月19日我都堅決的放下手中的筆，以守護曾經的這一天」。

這篇文章針對習近平2月23日發表講話、號稱17萬人參加的視訊大會說，「舉國上下都在為偉大領袖的講話而歡呼雀躍，似乎中國又進入了那個曾經偉大的大躍進時代，又進入了四處紅旗飄舞，高舉紅寶書，三呼領袖『萬歲、萬歲、萬萬歲』的時代」。

文章直指，「我從中看到的，卻與各種新聞媒體和網路上報導的『偉大』完全相反。那裡站著的不是一位皇帝在展示自己的新衣，而是一位『剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑』」。

文章接著說，「儘管高舉一塊又一塊的遮羞布，試圖掩蓋自己根本就沒穿衣服的現實，但絲毫也不掩飾自己要堅決當皇帝的野心，和『誰不讓我當皇帝，就讓你滅亡』的決心」。

這篇文章質疑，人們沒有看到這場大會上「有批評的意見，沒有對事實真相的追究與批露，沒有查清疫情爆發的原因，更沒有人檢討責任和承擔責任，卻在試圖用各種偉大的成績掩蓋事實的真相，好像這個疫情是從1月7日的批示才開始，那麼去年12月發生了什麼」？

文章說，當時「為什麼沒有及時公布信息？為什麼會發生1月1日中央電視台追究8名謠言者的新聞？為什麼會有1月3日的訓誡？為什麼會有1月3日對美國通報的疫情信息？為什麼不提1月7日之前已發生的各種危機？為什麼1月7日的批示未向社會公布？至今也未公布！為什麼1月7日之後還會召開了各種聚集性的全國大會？」

文章指出，這場會議「只能是天安門上招手接見紅衛兵」。「明明是在事後不得不進行的各種挽救，是在補漏洞、堵窟窿，卻被吹成了『該出手時，必須出手』，真是不知天下還有『無恥』二字了」。

這篇文章說，中國人知道，這次疫情的爆發和所引發的一切本不應出現的痛苦，都來自於這個「嚴禁新聞自由與言論自由的體制」。如果有了言論自由，那麼國民在提前知道事實真相時，就會主動的採取各種自我保護，也不會發生這麼嚴重的失控和傳播。

文章最後說，「我無法為2月23日的講話歡呼，反倒從中看到了更大的危機」。也許不遠的將來，執政黨也會在這種愚昧中清醒，再來一次「打倒四人幫」的運動，再來一次鄧小平式的改革，重新挽救這個民族和國家。

任志強（1951年3月8日－），綽號任大炮，籍貫山東萊州，父親任泉生曾任商業部副部長。中國共產黨黨員，北京市政協委員。曾任北京市華遠地產股份有限公司董事長、華遠集團總裁、北京市商業銀行（北京銀行前身）監事、新華人壽保險公司董事。持有中國人民大學法律碩士學位。

餘下發言次數：0

RAP

好快消失

末代帝皇小丑

歡迎鬼打鬼

少數真話人士

呢條友有後台架
你估星斗市民咩

任大炮言論充分反映中國擁有言論自由

仲未出事 肯定係大外宣！！！

wfc

有咩後台都大唔過皇帝啦⋯⋯

擔心任先生

睇錯侯志強

Same

只要刀近平撒哂中囯人就冇事

吊習姐
又唔係反共
人地派系唔同